\begin{enumerate}
  \item La dose maximale autorisée est de 70 mg par jour, or Joé a reçu une
        dose de $\Masse[mg]{100}>\Masse[mg]{70}$. 
        
        Donc la posologie n’a pas été respectée pour Joé.
  \item La taille de Lou en cm est $1,05 \times 100 = \Lg[cm]{105}$.

        Utilisons la formule de Mosteller :
        \begin{align*}
          \text{Surface corporelle} & = \sqrt{\dfrac{105 \times 17,5}{\num{3600}}} \\
                                    & =\sqrt{\dfrac{\num{1837,5}}{\num{3600}}}     \\
                                    & \approx \sqrt{\num{0,5104}}                  \\
                                    & \approx 0,71 \, \text{m}^2
        \end{align*}

        La surface corporelle de Lou est donc $\Aire[m]{0,71}$ arrondie à $\Aire[m]{0,01}$ près.

  \item La dose recommandée pour Lou est :
        \begin{align*}
          \text{Dose} & = 70 \times 0,71          \\
                      & \approx 49,7 \, \text{mg}
        \end{align*}

        La dose administrée à Lou est de 50 mg, ce qui est très proche de la dose recommandée de 49,7 mg. La posologie a donc été respectée.
\end{enumerate}